點睇身邊做公務員嘅親戚朋友

會覺得佢地好好搵？定會覺得佢地好懶好廢？好想知大眾觀感係點

好懶 好廢 好命

咪又係工一份打工仔一個
點解要覺得與眾不同
利伸公務員

有d做開私人機構再入政府嗰d還好，一開波就做政府嗰d好離地

就係見好多人都覺得公務員同打工仔唔同，所以先開post睇吓大家點睇

身邊朋友係咁？

咁會唔會心理平衡唔到

officer grade好難考

自己都係公墓園，唔知其他人點諗

你講我？唔會呀，因為佢地唔係show off嗰種離地，係唔知世界發生咩事，又或者社會同理心其差嗰種，一到新年就好慘，諗住好日唔見無咩共同話題就鳩吹吓財經時事新聞啦，都無兩句有時寧願聽人show off起碼都叫擴闊吓眼界有d得着吓

不過我識嗰d半途入去嗰班過半數都唔差嘅(講梗officer grade或以上嗰d)，始終依個年代要考入去難咗，唔會覺得佢地廢/好懶睇唔起因爲次次約食飯都係我到先拎枱，佢地成日OT遲到

ex係

真係咁難考咩

自己條女以前係私營 依家做政府
錢搵少 加 hea 左

不過自己做公營都係hea

難就更加想考到佢

好搵
佢升一級等於私家升兩級

散仔級果d就咪學人曬命

點會好搵
你睇下另一個post
個個一 年加幾次人工

發達就冇，但舒舒服服

舊制
一年4-5x日大假.可以儲到百幾2百日
朝9晚5
逗5皮幾人工
最癲個時一個月去一次旅行

起薪點13以下果D咪舒舒服服，有7成個位都冇乜壓力
工作唔洗點用腦，輕鬆做住又一日，又唔洗OT ，唔求升惡曬，人工唔算太高，但贏在有得排公屋/拿綠表
起薪點13以上果D，9成半都要OT，成日比老細摔
要面對西市民果D位仲慘，日日淨係答1823都答到傻
難考但就升得好快

佢哋先係真正擁有自己嘅人生

廢人 垃圾 要拎去堆填區

師兄，近排做得開心嗎？